男73歲女50歲 雙雙失婚，患病情侶墮斃，遺智障子

【明報專訊】西環一對失婚同居男女，疑同因頑疾困擾，昨午雙雙從寓所天台墮下，當場不治，遺下25歲智障長子及14歲次子。有街坊表示，73歲男死者生前曾說自己「周身病痛」，欲尋安樂死；另有街坊稱曾兩勸男事主勿尋死，惜未能改變悲劇。

昨午近1時，警方接報稱西環干諾道西81號海景大廈對開有人墮樓。警員到場發現一名老翁及一名婦人倒臥行人路，屍首分離，明顯死亡。警方於現場檢獲遺書，內容提及二人因病厭世。

據了解，73歲男死者潘東元有長期病患，50歲女死者甘賓華患有癌症，二人為情侶，育有兩子，智障長子25歲，身形肥胖，為潘和前妻所生；次子14歲，就讀中二，為甘和前夫所生，二人早年分別離婚後共賦同居，一家四口居於海景大廈23樓一單位。

二人昨於大廈24樓天台先後躍下，分別壓毁大廈1樓簷篷及一間海味店的帆布篷。

次子14歲 300呎屋放滿藥物雜物

認識事主一家的黃太說，潘數日前曾透露滿身病痛「欲安樂死」，惟未提及患什麼病，「我諗佢都好辛苦」。據她了解，潘從事藝術及拍賣工作，間中為政府修補文物。她形容死者二人均有教養，甘婦常教長子寫字，潘則不時帶長子到附近中山公園讀書。黃太曾在公園與他們碰頭，「見佢睇緊啲藝術書，我問咗兩句，佢就話自己有好多畫書，可以送畀我」。黃太遂送冬菇給事主一家回禮。記者昨晚到事主一家單位外，發現約300呎屋內一片凌亂，放滿藥物及雜物。

男曾稱「好辛苦好累」 街坊兩勸勿輕生

事後有街坊在路邊燒衣，與男女死者居於同層的麥太稱，二人住在該處10多年，最近得知甘在農曆新年前曾接受手術，早前見她身體虛弱。潘最近亦向她透露因女友得病，自己「好辛苦好累」，麥曾着他「放鬆啲」，並引述近日一些倫常悲劇新聞，兩度勸他「唔好諗住做傻事」，潘說明白並多謝她。

甘婦在上環中源廣場開設售賣蜜蠟和天珠的店舖，商業登記顯示她去年12月退出該公司。有隔鄰商戶表示，不時見甘婦帶長子開舖，長子偶爾會發出「怪聲」，但大家習以為常。甘婦去年在荷李活道經營另一分店，但數月後結業，甘自此日漸消瘦，甚少開舖。

社署表示涉事家庭的長子是社署醫務社工跟進個案，會聯同綜合家庭服務中心社工接觸涉事家庭的家屬，提供適切援助。

■防止自殺求助熱線

生命熱線：2382 0000

撒瑪利亞防止自殺會：2389 2222

社會福利署：2343 2255

明愛向晴軒：18288

次子正常原來係同前夫生

笑死人咩，進化到雙人花式跳水？

人地有車有樓啦。

你呢？就自殺。

你講少啲on9嘢係冇人當你啞